[警世良言]千其唔好同啲家庭破碎嘅女仔拍拖

我就係嗰個女仔

一早以為自己拍拖嗰陣可以好成熟 會係一個好好嘅女朋友
原來家庭真係令我價值觀，甚至成個人改變咗好多

明明對方家庭完整 佢都有佢嘅屋企人
我冇屋企人 所以我除咗平時啲朋友就係得佢

但我就係想對方彌補埋我屋企比唔到我嘅嘢
搞到佢返屋企淨係瞓覺，除咗返工其他時間都係比我

我將時間心機所有所有嘢都比曬佢，當佢有少少唔順我意我就會好敏感
我都覺得自己好自私，但又控制唔到

我唔配有個咁好嘅男朋友
就算你吞下來 忍下來 有一些人卻 永遠不適合被深愛

認真同另一半傾傾

傾咩 認真唔知點傾
但講真我自己份人傾嗰陣可以好理性 但實際永遠比感情主導

Agree

我明 特別需要安全感
自己一個人都可以搞掂
但又想另一伴做到我做既野證明著緊我
最後大家都攰 愈要求太多就愈變得自私

做咩鳩啊轉頭俾人捨離你
又要開濕鳩嘅post 仲話自己好理性
真實都係戇鳩

其實我係咪應該放過佢
我覺得我就嚟搞到佢癲

明白既 我女朋友都係單親家庭
佢都係將心機同時間大多放晒係我身上
所以佢好緊張我 好易會發脾氣 郁d都要我氹
我自己又唔係好老皮 好易同佢嘈
但我知我愛佢 佢都好愛我
大家包容下就冇事架啦
有問題最緊要解決
走埋一齊係緣份 一齊走落去就幸福

祝你幸福

唉我冇諗過自己會咁冇安全感 我以為自己係啲好獨立嘅女仔
原來拍起拖上嚟都係成個典型港女咁

個情況好似我
我都係好緊張佢 成日發悔氣要佢氹
佢有啲位好硬頸激死我
聽到你咁講我都安心啲
起碼我同佢都好愛好愛對方 我相信冇嘢解決唔到

放過人放過自己啦

講真我同佢都認定咗對方 除非帽事如果唔係點都唔會散
我覺得自己呢世都唔會再遇到個咁好嘅男仔
但我覺得佢deserve better

我係男，都係單親。 男仔單獨行事又唔係壞事，好早已經要知道自己責任。我覺得無分男女，如果你要負起照顧自己既生活又要出色，你就會成功。

拍拖嘅話 男單親我覺得問題冇女咁大 因為情侶關係女本身就係比人照顧嘅角色 但女方由細都冇感受過呢種比人照顧嘅溫暖(起碼我係) 所以會令佢對男方嘅demand大咗好多

留負皮唔出聲係咩意思

你咪搞到其他人無拖拍就真

係要拍嘅點會因為我一個post而唔拍吖on9

你講要佢順晒你意 有無例子

咁你出post做乜撚

我都破碎家庭，但我情況再碎啲，到十幾歲先同返雙親住
平時正正常常，但一講到感情就好想依賴個男仔，搞到呢家少見咗男朋友就好驚青好無安全感

你一時問起我又諗唔到
以下呢個應該算係
今日食飯 平時食完我地都會周圍行下佢再送埋我先散band
跟住佢今日ot 我本身已經等咗佢個幾鐘 點知佢諗住食完飯(食咗冇半個鐘)就喺餐廳隔離個車站搭車走
佢真係打算走，仲問我陪唔陪佢等車 我忍住道怨氣咁講 你都唔送我返去㗎啦 陪你等車做咩姐 (個車站ok近我屋企) 跟住就轉身走咗 佢就追咗上嚟

個標題擺明自嘲啦 我出post講自己嘢洗唔洗問過你呀

其實我同你一樣都係破碎家庭出身
我都覺得自己搞到我男朋友好似好癲咁
我敏感到連佢抱自己9歲既妹，同佢玩，帶佢出街我都吃醋
我會好唔抵得，唔想佢掂阿妹
想佢淨係錫曬我
我仲因為呢D野嘈左幾日
我知道自己好自私可能真係我問題，但係我又好想獨霸佢，我真係接受唔到
我好愛佢當佢係Mr right 同時我好冇安全感，好多位都好矛盾
好想放佢走唔再打擾佢等佢可以自己安安靜靜，但係我唔想冇左佢
唉

推介你睇下本書叫被討厭的勇氣

我由細碎到大 到依家跟老母但同冇老母一樣 叫做有個瓦遮頭同唔憂衣食
我平時好獨立 喺班fd度係大家姐咁嘅角色 但一對住佢就變咗個脆弱心靈嘅女仔

搵冇朋友GE人LO
好似毒撚

我冇你咁極端 因為佢嗰行冇女仔 佢差唔多淨係同我呢個異性接觸所以冇嘢比我呷
但下面嗰段我都係exactly 一樣
我覺得自己害咗佢 搞到佢由個生活無憂無慮變到要煩埋我啲嘢 冇時間陪屋企人 錢又儲唔到 但我唔可以冇咗佢
我真係好愛佢 我愛佢多過我愛我自己

聽日去搵下先

佢已經唔多 但都有屋企人㗎嘛

無咩事我出返去先

扑咗未先？
處女？

一早

唔關破唔破碎事
不斷咁要求被愛的人 不論男女
全部都係麻煩友
靠吸其他人既血維生
一日唔改變 一日都係麻煩製造者

千其唔好愛人多過愛自己
當有一日失去佢既時候 會崩潰
女仔要自愛啊

你可能話我賴啦
但如果我唔係由細冇比人愛過
我唔會需要咁多嘅愛去維生
有一日我唔需要佢嘅愛嘅話 我大概已經唔愛佢

我唔敢想像 試過夜晚鬧完交 佢mute咗電話 朝早搵唔到佢一個鐘
我已經喊到痴咗線 一路打比佢一路自己大叫話唔可以冇咗佢
唉

屌好認同
我都係係破碎家庭長大 從來唔覺得屋企人係重要
男朋友家庭好幸福 佢都好重視屋企人
雖然我理解但成日都會呷佢屋企人醋 覺得佢錫屋企人多過錫我
其實好憎咁小家既自己但又改變唔到自己既諗法

完全一樣
都係破碎家庭 由細開始都係靠自己獨立完成所有野
好須要安全感 男朋友對我黎講係最重要 見倒佢心理上好似無晒憂慮咁
所以好痴身 痴到佢好似無晒私人時間咁

今日鬧完交 佢喊住咁同我講 點解我想返屋企都咁難
我覺得自己搞到佢癲撚咗 我真係好憎自己咁自私 淨係顧自己 但我又得佢一個 我都好想有正常家庭可以比我平衡一下心理哈哈

我一個禮拜少則見佢6日，多則7日
weekend 佢長週就 星期六晚見到星期日晚
短週就星期六朝早/星期五晚見到星期日晚
唔好講佢 我都冇曬私人時間 但我又離唔開佢

單親+1
同上面幾個例子一樣 平時勁獨立 係朋友圈係carry人果個 對屋企無留戀 完全唔會想好似普通女仔咁想組織家庭呀結婚

初戀未試過好似你地咁 因為其實拍拖果陣都唔係話太鐘意ex
好驚搵到真心鐘意既人會成為第二個樓主 但另一方面又覺得自己性格咁獨立又唔癡身 唔會既

同樣單親
唔好講拍拖 就咁朋友都係
以為自己為對方付出100分
對方都要為自己付出100分
當人地做唔到 就好失望好唔開心
結果搞到好朋友都無埋
不過至少我學識左一樣野
當你為人付出 人地比唔到相同既付出你既話
一係降低自己期望 （雖然我唔覺得自己做到）
一係就自己走

我對我ex都唔會咁 因為係九唔搭八咁一齊 散咗都唔傷心嗰啲嚟 但原來真心知比人愛，錫，關心嘅感覺之後，就會返唔到轉頭 會對佢苛索更多

正仆街，自私撚

講真朋友我本身都唔會仆心仆命
因為我好清楚每個朋友係咩定位 酒肉嘅酒肉 交心嘅交心
如果對酒肉朋友付出真心，就當然唔會得到期望嘅嘢
同埋我啲朋友多數唔會解決到我嘅問題 得我幫佢地解決問題 所以我對佢地多數報喜不報憂

你係咪個種乜都要人哄 乜都會賴左你男友先個種人？

另一半家庭破碎，從小無家庭溫暖
暗自決定要好好愛佢，成為佢既屋企人

頂你個id

次次佢嬲我 我都喊(我錯定啱都喊) 最後變做佢氹我
賴佢就唔算啦我諗

瀨過嘢

佢老豆亂搞男女關係，

佢又係咁

我大個生小朋友 我發誓唔會比佢喺單親家庭長大
btw 對佢好啲 祝你地幸福

仲有唔好同獨子拍拖 好似做保母咁

我睇到笑咗出黎姐

希望唔會有呢個機會 因為依家呢個係最後一個

呢個真，無謂生佢出黎受苦，但係婚姻邊計算得咁多，幸唔幸福，都係一場賭注

依家離婚率真係好高
結完就分

另一半都係 破碎家庭 有時真心攰 不過唯有同自己講 包容多D

我以為係自己開po
同病相憐

+1

共勉之 我地都一定會幸福

我就比較極端
一係就好朋友 一係普通同學 酒肉朋友我係完全唔會理
其實我要求唔係朋友去幫我解決問題
而係去理解我

比如我本身係一個好自卑既人 但我平時會表現到自己好自大
但其實我心知肚明自己只係自欺欺人
但當我同好朋友一齊，我會表現番自己軟弱既一面

最近岩岩同個"好朋友"絕交，傾果陣先發現原來對方一直以為我自大係天生
一直以黎其實佢忽視左我軟弱既一面
但當我同佢傾番，佢先發現原來我係自卑但表現得自大
我得出既結論係其實佢有能力去了解我，但佢永遠只係睇表面

但即使結論係咁，我都係不停地諗到底我做錯左啲咩

我都明
後尾黎通左 同自己都開始忙 生活重心就轉移返
到依加變左佢搵我 我就覆咁
反而衍生左段關係可有可無咁

呢個真 前幾日先同好朋友為類似既野鬧完交
自以為好理性 其實諗深一層就係你講既問題
覺得淨係自己付出 所以佢付出唔到我就覺得好唔公平 對方唔care

咁我寧願保持現況 我唔希望我同一個我咁愛咁愛嘅男人最後會因為淡咗而分手

我都係無啦啦就一齊左 但其實未去到鐘意 最後和平分完手完全無感覺
暫時未有機會感受你地講既野 期待又怕自己害左人

Share呢段野比佢
大家傾下將來應該點樣相處
唔好好似我咁無左個好朋友

咁其實個好朋友都算唔上係啲咩 咪當睇清佢
同朋友相處開心舒服就算啦 真正理解自己嘅永遠得自己
你冇錯，只係對佢期望太高

單親絲 又係冇安全感 不過我既冇安全感係令自己更獨立 將個心內內外外包實曬
我都好想依賴下男朋友 但我做唔到
拍拖都好似冇拍咁 佢似我不時見既朋友多過男朋友
我做唔到完全既信賴
佢其實好好 所以更加覺得好對唔住佢
真係唔應該拍拖

所以先至會有門當戶對呢句說話。天真既人總會覺得呢句話好無謂。當你有返咁上下經歷。你就會明白呢句說話

唉 我係完全對佢打開心䨾 所以佢要做我男朋友又要補埋屋企人個位
我真係唔配有個咁好嘅男朋友

你自己唔值得被愛都唔好散播呢啲價值阻人幸福啦

但兩個家庭破碎嘅人喺埋一齊唔係會更負？

以為自己開post
覺得自己太痴佢 一個禮拜可以見成5-6日
仲要成日發脾氣要佢氹
好想改曬D壞習慣就佢 對佢更加好

你全家健全你咪又低賤種
On撚9

咁我都好肯定我冇呢個問題
同埋我男朋友冇嘢比我數臭 有咩事多數都係我錯 佢做錯佢會自己認
只係佢有時有啲無聊嘢硬頸令我呢啲點都要說服到人嘅性格會有啲燥 不過我已經接受咗呢個就係佢性格

我上面有提過 我見得仲多過你
我可以等佢兩個半鐘為咗見佢一個鐘
我都覺得自己拍耐咗對佢閪咗好多 好想做個好嘅女朋友令佢唔會白對我好

對住呢啲假膠屌佢都廢撚事

成日覺得兩個付出唔對等 佢付出太多
我地住得好遠 佢成日都搭個幾鐘車過黎
問佢 佢又話OK 冇問題
唔想成日發脾氣 好想改

咁點解你唔可以become better?
自己都意識到係乜問題
但係一句 “我份人係咁架喇改善唔到架喇” 就算
嘩真係愛得夠曬深

嘩真係不能同意更多
唔好話女朋友 連朋友都唔應該做
好地地果陣係個睇落斯斯文文既女仔
嘩發癲果陣叫埋漁農署嚟出埋麻醉槍都無用
禁都禁唔住佢地

咁其實個好朋友都算唔上係啲咩 咪當睇清佢
其實呢一句我自己都知 不過感性上未過到自己姐
因為我試過迷失既時候，通過同人傾計而搵番自己，所以先追求呢一種朋友姐
不過都好既，透過呢段關係學識左對人唔好太高期望

或者，每星期留一日，或是一個小時，完全聽從男朋友的話；也算是不錯的補償。

佢有無對你地呢種相處方式表達過不滿？

你又知我冇改 我一路都有反省自己想喺各方面再做好d
但家庭因素導致我嘅性格 唔係一日積落同話改就改
我為咗同佢行落去 我都一定會改自己啲自私嘅性格 多啲諗佢感受
如果我真係好似你咁諗我唔洗開po講一堆嘢比你地屌啦

我呢個返工同我住嘅地方近
但佢返工同屋企就隔好遠
佢次次同我食完飯返到屋企都11 12點
我都知佢攰

我夠係單親屋企有家暴六年添啦

其實我多數都好聽話(好似係)

我完全明呀
Ex 就係咁 我同佢就係咁慢慢越走越遠
我覺得一定要同另一半傾
一人讓一步 聽落on9 但真係唯一辦法

冇
佢應該最不滿我搞到佢冇曬私人時間

Forever alone

你係男定女方？
講真我仲未有個好明確嘅概念 其實有咩好傾

拍過幾個女仔都係單親或者自己住
所以佢地好自然就放哂心機係你到
咁個男仔就一定會無哂私人時間
我都試過俾屋企人話
亦試過成日無返屋企瞓
因為呢啲女仔係極需要安全感
不過點都好
老土啲愛一個學一課
你未錯過又點知自己有問題
終有一日會揾到個合適又會埋你單嘅人
喊完傷心完好繼續走

我都一樣係咪都喊， 唔知點解變左個喊包

追哂您成個post啲對答
覺得您想懶偉大又要霸住你男朋友
破碎咪破碎囉 您自己要比佢影響一世咪算
做乜要係到影響其他破碎家庭既女仔比人愛既機會

我相信而且希望佢就係埋單嗰個 (佢唔介意嘅話
你講嗰d全部中曬 佢依家比我搞到唔返屋企瞓屋企人都唔再問佢去邊 但你同呢d女仔最後散關唔關呢樣嘢事 ?

我錯=我覺得對佢唔住所以喊
我啱=我委屈所以喊

呢個係你估估下定點?
不如你直接問佢相處上有咩不滿
前提係你聽完佢真心要唔好嬲尻 保持冷靜 咁傾落去

我都話過我個標題純粹自嘲 無任何慫恿大家唔好同所有破碎家庭女仔拍拖之意
我冇懶過偉大 我由第一頁到第四頁 都係覺得自己好撚仆街對男朋友唔住 再者佢依家係我男朋友 我霸住佢係因為我愛佢 唔係因為任何外在因素
不過多謝你咁好心機追曬成個po

依個真

唔係我估 係佢同我講
但有冇其他都唔知 過幾日紅日對足佢幾日 會有機會同佢傾

睇到你篇回覆以為係自己打
好想依賴男朋友，好想放心比佢照顧
但最後都係保留咗一大部分既自己交唔到出黎
其實就係自私，最愛既係自己，只係會信自己

「被討厭的勇氣─第一夜 否定心理創傷
第一夜 否定心理創傷

在這第一部份中說到一個我第一次聽到的阿德勒的《目的論》
與之相對的是佛洛伊德的《決定論》
我才發現其實之前自己會有的藉口通通都是所謂的《決定論》

《目的論》說，我們應該追究的
不是過去的原因，而是現在的目的
不要由過去的經驗來決定自我，而是由我們去賦予經驗的意義
所以阿德勒的心理學中否定的心理創傷

我非常的喜歡這個論點
因為決定「現在的自己」 並不是「過去的經驗」
而是你將過去的經驗「賦予」了什麼意義
這才會造就如今的自己
決定生活的不是別人而是我們自己」

以上複製自網路上的review

有原書試讀

男
講自己感受 點解咁做
佢係中意你就自然講到落去
咩都唔講 積埋積埋就好快收皮

當然唔係一定work

我屋企人其實唔太介意我少返屋企
依家無街岀仲問我點解唔岀多啲街添
我識左3個女仔都係屋企有啲問題
身為男仔就會自自然然花好多時間陪佢地
其實都無咩問題習慣左就係
每逢星期六日你唔夜一夜都唔洗返屋企
無解因爲佢一返到屋企得自己一個
就會亂諗野
不過愛情呢家野話黎就黎話走就走
最短都一年最長都差不多拍左五年
不過都係唔可以一齊行完條路咁解
人夾人真係好難
時間一變人個心態又會變
睇下大家跟唔跟得上另一半嘅姐

睇呢個post睇到喊左 好有同感
雖然同啊媽住 但係日日返到屋企就各有各生活
再唔係佢就發我脾氣鬧我
所以我好依賴好嗲男朋友
自己唔開心就發佢脾氣
佢好包容我唔介意我發脾氣
但係我就覺得好內疚 唔值得佢對我咁好
好想控制自己唔好發脾氣落佢到
但係每次都忍唔住又去發佢脾氣
唉 覺得自己做人女朋友係咁發脾氣真係好無用

如果妳真心覺得自己配唔上對方嘅，

可能係緣盡的訊號。

我覺得其實人類其實冇所謂的選擇

我地嘅人生劇本根本就係編排好，

就算比妳回到過去，回到仲未同佢一齊嘅時候，

只要妳冇今日的經驗，當時的妳都係會同佢一齊。

「人類永遠都係會在有限的訊息作出對自己最有利的決定」（很可惜呢句野係定義性，我仲未諗到點驗證）

我想講嘅係，佢愛嘅而家係你，唔好諗啲無謂嘢；將來真係散嘅、傷心嘅，咪當發完好個夢囉；

將來嘅妳即使回到今日，也是一樣會選擇做夢的。

btw;人類其實係咪真係有「自由意志」......

我明
好需要人陪伴
需要好多好多愛

Exact7ly 要我完全交個心出黎我真係做唔到
不時仲情緒差 差既時間傾向一個解決唔想理人 有時真係會成日唔覆機係到自摺厭世 想逼住自己依頼佢又逼到自己好辛苦
真係覺得自己好自私 好討厭

其實個男仔包容到還好
但真係唔好日日都係咁 一個禮拜一次咁樣發脾氣已經多
其實忍受呢d脾氣都係付出黎
我有陣時乜都無做 可能唔小心講錯一兩句野 就黎料 跟住咁就一晚 其實咁樣真係好撚煩 要唔好住心情咁過一晚 跟住又浪費曬d時間去傾去氹 何妨唔去相信對方多少少 等大家都好過少少呢
我女朋友唔係單親 但情況都好似你咁
我都受左呢d野半年幾 情況反而嚴重左 我都係不斷同自己講我真係愛佢唔想因爲呢d野就散 努力去證明多d比佢睇 唯獨最近發現自己反差有少少大 覺得自己受下受下有少少depression出現左 所以絲打都係唔好chur佢咁盡 盡量信多佢少火竹

睇得出你真係好鍾意你男朋大水
要由相識到相愛 真係好難好難
既然咁愛佢 更加唔好放棄
發展下其他興趣 試下將重心轉移少少 可能會有幫助
絲打同男友幸幸福福啊

我以為係自己開post
我都係單親家庭，但我仲煩d,呀媽勁專制，好多野擔心呢樣果樣就唔俾我做
例如去旅行唔俾我同fd去
搞到我成個性格好負面，同時好痴身
易受感情主導，大過天咁
我咁負面，好驚會拖埋男友落水 佢做咩少少唔合我心意就易唔開心
其實有時都想講分手等佢配個好d既女仔

男朋友

其實都係睇大家帶幾愛對方,願路願意為對方放棄一D野

差啲以為係自己出post
每次發佢脾氣唔俾佢去打機個刻個心都好矛盾
一方面覺得好難受 點解可以成日唔陪我
但諗諗下又會內疚覺得對唔住佢都係人都要少少空間
濕勁女朋友

佢有佢嘅生活 唔可以要佢個世界圍住你轉
同時自己嘅世界都唔應該只有佢 要學習獨立
佢唔係身邊嘅時候咪搵啲興趣做下 學嘢 煲劇 睇動漫 打機 乜乜柒柒

講真有時係想自私 好需要被愛嘅感覺 好想佢照顧自己 好想佢每分每秒都可以陪住我 但永遠都要記住要代入佢嘅角色 佢都會想要啲私人空間 想同朋友一齊 想同屋企人一齊 將心比己一下 嘗試唔好要求太多 珍惜佢宜家俾到你嘅愛 俾到你嘅時間心力

同埋最最最重要都係溝通 要俾佢知你諗乜 唔好覺得佢係你肚入面條蟲 睇你臉色就知你想點 你覺得佢放得唔夠多時間係自己嘅話 唔好收埋收埋之後一次過爆 咁樣做大家都傷

多啲自省 寫下日記 了解下自己需要啲咩 可以做到啲咩 要人愛你必先自愛

利申：知易行難 我有時都會犯晒中上面唔應該犯嘅嘢 但我覺得應該要有呢個意識

同埋好多時唔開心係因為太多「我以為」
「我以為你知㗎」「我以為你唔想理我」「我以為你明我想點」
期望太高或者自卑發作都會搞到自己唔開心 唔開心就會喊會發脾氣 即使你唔想都好都會不自禁做咗 結果男朋友又受氣又唔開心埋一份

有時我都好驚有一日佢會忍到極限 唔可以再包容我
會好有罪惡感成日怪自己 但經年累月都係咁所以真係好難改 於是成日自我掙扎
我諗呢個係破碎家庭嘅小孩嘅通病
不過我覺得如果男朋友俾到足夠嘅愛自己 其實會慢慢好返的
呢種滿足更重於感覺而唔係現實 有時佢地會覺得已經一有時間就陪你啦 仲想點 但好多時唔係講緊個量 係質
只要感覺被愛就已經好足夠 一個擁抱 一啲小心意 知道對方會重視自己 其實係啲好細微嘅嘢 多過要你個人係隔離但個心不情不願又或者唔係focus係自己到

我覺得無話係必然嘅 每個人家庭或多或少有d問題 睇你點去看待姐
可能因為家庭係第一個「愛」嘅showcase啦 家庭對一個人嘅成長有好大影響
父母離婚嘅 有d小朋友會從中學習
記住父母做得唔好嘅地方 提自己唔好犯同一錯誤
呢d咪正面嘅例子
反面嘅話咪自暴自棄下咁
見過一個超extreme例子 個女仔父母離婚 同媽媽關係一般 同爸爸感情極差 憎到想殺死佢
佢厭世到一個地步係唔抵得人幸福 想火星撞地球大家一齊死
然後又濫交咁 成個人價值觀好有問題
我覺得係同屋企有關

Same 曾經厭世到一個點
生活完全係食訓玩
覺得自己存在係無意義
大個左 見識多左 諗通左
人過往既經歷其實可以用正反面兩面或者更多方式去解讀
幾尻屎既經歷 你總會學到野

閪女人

樓豬你係用自己家庭問題做借口 比自己有原因做d 唔正常既事但係又唔改

嗯 到真係諗通睇透咗 就會好d
但好多呢類人望唔到將夾

認真，我家庭好早破碎，由細到大都無乜感受到照顧，但我覺得無就無，有就有，而且可以令我自己更加獨立同成熟，唔會覺得自己係悲劇女主角。

加油

我都係破碎家庭長大, 老豆老母成撚日嘈到拆天又報警又盛

我都試過你咁~ 俾人帽埋

最終都克服到~ 呢幾年就算散左都無話要生要死

我EX係完整家庭但成個小朋友咁，我都忍到佢脾氣但最終都係散左

有Ｄ野係睇你願唔願意去付出改變

唔係睇你係咩背景下長大

共勉之

樓主加油
真係好身 自己細個老豆就過左身
老母忙住搵食極少見面
由細到大都好似無左家人呢一忽咁
見到身邊人家庭圓滿，又拜年又拜山又團年飯
表姐弟妹姨媽姑姐又一打打咁
自己就咩都無有時真係好jealous好寂寞
好細個已經感情重心係習慣擺係朋友/伴侶身上
伴侶擺去家人既位置 好重視 換來分手鬧交真係想叫生叫死
可能係我自己廢啦
但我相信每個人都有100%
人地可能係家人30 朋友30 感情30
我就由細到大都係朋友50 感情50
好明白你講果句好想要好多好多愛去維生
去填補番由細到大空左果一忽
Sorry for 1999

以我為例子
其實好多時候呢類人都需要比人扶一把 （其實我唔想用"呢類人"呢個term 有d 標籤化）
需要一個真係去理解同關心佢既人
所謂既關心唔係居高臨下既關心 (e.g. 你唔好咁。。你應該。。。）
而係從對方角度出發 理解佢點解會咁做
易地而處呢4隻字好多人都讀過 但做到既又有幾多個

但有d人會卡係一個位
"明明我咩都無做錯到，點解我要經歷呢d野"
loop 到覺得自己係悲劇女主角

你明白就好，希望你可以放過你男朋友，然後治療自己先

欣賞你既係你有檢討自己 好多女仔都做唔到 加油

所以要揾翻大家家庭背景都係咁既 情況會好啲

反而我自己想揾呢類型女仔 但個人品要好 自己屋企老母着草 老豆長期病 識d fd都無乜邊個明白自己

屌...差啲以為自己開左po

Exactly 一樣...

你係女咪算係咁，我係仔但係一愛起上嚟都成個港女咁

單親家庭
同屋企無乜感情
所以對我黎講佢重要過屋企人好多
但我都明白正常健全家庭下長大嘅人
其實會，亦都應該將屋企人放喺重要啲嘅位置
其實佢有好好嘅屋企有人錫係好事
佢願意陪屋企人證明佢孝順都係好事
唔應該霸住人地個仔霸得太過份
難聽講句，女朋友可能只係一時，屋企人係一世
向好方面諗，你將來都會係佢屋企人
同佢嘅關係更長遠，無需要霸住呢一時

坦白講我就覺得自私係天性，唔關家庭破唔破碎事
你愛佢就應該多啲喺佢角度睇，為佢諗，體諒佢唔好令佢難做，而唔係一味覺得佢應該點點點，佢唔點點點就係佢衰
如果硬係要講同家庭有關，我覺得係無家庭溫暖，無人愛自己，所以會愛自己多啲，所以自私
但咁樣你更加應該學點樣愛一個人，為咗佢變得無咁自私，唔好用家庭破碎做藉口繼續自私

其實好小事

我女友同你都差唔多情況
宜家一齊就黎 5年

唔係同居, 但每日都會見面
每日既意思係每一日
晚晚都地鐵尾班車送埋佢返去先走

但睇你地點樣溝通架姐
如果對方覺得 ok enjoy 同你一齊既時間
唔介意為左呢段關係付出
覺得可以一齊落去既
咁咪 ok 囉

完全明白！
佢嘅圈子有家人有朋友仲有工作
但自己乜都無 朋友都唔多個
返到屋企完全無人地一家人
共聚天倫 樂也融融 嘅感覺
每日剩係對住4幅牆 on99咁 又悶又無聊
自然成副心機放哂係男朋友身上

雖然係咁 但我理性都知唔可以咁做
我就會盡量搵多d朋友 安排一下自己嘅時間
再唔係就培養下興趣 搵劇追下
等自己唔好咁痴身 比返適當嘅空間佢
最後 強烈！強烈！咁控制自己嚴禁講悔氣說話
同埋 盡量用冷靜傾談 代替發脾氣

得罪講句 睇字都覺得煩

其實唔關哂單親事 唔好咩都賴單親
我覺得似係女人本身鍾意依賴人同呷醋
我都係單親 但生存左咁多年都冇咩人覺得我似
利申 有同居一年既男友 冇咩大問題

知點做又唔去做，無得講啦
加油，每個人都有幸福既權利，但亦都有義務

應該話佢本來份人就痴人，本身單親更加深化左個問題
家庭係有一定影響但好睇你本來性格係咩取向
本來就好獨立既咪無乜事
本來就鐘意痴住人需要愛需要人地關心既咪出事

收皮啦屌你老尾
真係睇撚到我火滾
你明唔明咩撚野叫愛呀 你幾撚多歲呀？
愛佢多過自己就唔會咁撚自私淨鳩係諗自己感受啦
好撚似你等車咁一次半次唔送郁鳩d 就發脾氣
仲幫自己搵乜撚野借口ok 近你屋企
你有無撚諗過佢做野可能都好撚累好撚想快d 番到屋企
跟本你自己唔撚可以無左佢又改唔鳩柒到自己d 性格
你唔撚可以無左佢 就叫愛佢咩？我諗你應該廿歲都未撚到
醒下啦屌你老母

仲撚有呀 你呢d 野係性格問題呀
唔撚係關你破唔破碎家庭
咪撚係到搵借口想將件事合理化
你po 上黎叫自嘲咩
字面上打撚到自己好似好衰咁
成件事你根撚本不斷搵緊借口想件事合理化
如果你真係愛佢真係明佢感受
你既行為唔撚係咁囉

仲有呀 上面果班乜撚野認同撚 全撚部
好 撚 嘔 心 呀
屌你老母

不過 有時d 野就係理經歷過先識
但我睇撚到真係好撚火滾 屌

我依家個point 咪就係講緊家庭影響我性格
同埋你又點樣憑一個po去判斷我對佢好唔好
我淨係講我同佢呢方面嘅問題 就代表係我同佢關係嘅全部？
我都話我知自己好多地方要改 你話我得把口 係呀我未改到之前都係得把口㗎啦
但我一定會變得更好&對佢更好去證明我對佢嘅真心 立此為證
同埋有咁多人認同證明唔少單親女都有拍拖呢個問題 所以家庭破碎一定係其中一個令到我地變到咁因素 所以我先上嚟呻下自己覺得單親對我嘅影響姐 又得罪你
咁嘔心仲要追曬成個個po打咁多嘢鬧我 辛苦曬

我一起身就睇曬 但我冇時間逐個覆
多謝所有cm嘅人 無論認同定屌我
令我更加清楚自己要改變 如果唔係破碎嘅遲早係我同佢嘅關係
我日後一定會對佢更加好 同增值自己 令佢唔會白愛我
單親嘅絲/巴 都要加油 你地一定會搵到自己嘅幸福

好怕人喊 都好憎
成日都覺得 喊係解決喊到個問題

前度係單親家庭出世，後來單親走埋，久唔久就抑鬱發作掛住家人，叫叫地春又話同我呢d所謂既正常家庭係兩個世界。

明明佢而家生活好過我...最尾見完我屋企人，佢話好大壓力...但我屋企只係一個好簡單平凡既家庭...

真係唔知佢諗乜...後來我發覺好多野都係藉口，唔喜歡你，你係男人都可以作係分手理由，所以而家聽完d on9 理由就算。

不過家庭背景冇咁好既人，會成9日叫春同希望人地體諒佢....呢樣真

我平時好少喊 d fd 未見過我喊咁濟 喺佢面前真係變大喊包

矛盾？
明明係佢比曬佢時間心機你喎

有衝突？我同佢都比曬時間心機對方，但個前提係我本身已經乜都冇，但佢係為咗我犧牲咗好多嘢

咁你知道佢肯為你犧牲好多野就應該好好珍惜佢啦

我一定會 我會好好對佢

其實我同你有d似
希望對方都識得珍惜啦

屌，你地成班唔好因為咁就心理變態啦，只會一世冇運行，邊有男仔肯受呢啲嘢
利申: 受緊

反而唔明點解咁多負評 我覺得幾岩 多數佢地好無安全感 會用方法draw你attention

我知道㗎啦 我唔希望佢同我一齊係用受字嚟形容
你同你女朋友加油 一定會幸福

比人負皮好過冇人理嘅

可惜我女朋友唔會明，佢控制唔到自己
Btw, thanks

可能佢情緒有d問題？多d照顧佢啦，但頂唔順唔好夾硬嚟

始終愛情都係雙向嘅
如果佢係咁好嘅 你會唔會為佢而改變？

呢啲唔係你發唔發誓就決定到嘅嘢囉

啲嘢有balance㗎
唔係你去到另外一個極端件事就會好
你依家咁逼住佢，佢都會淡啦

咁起碼我知道一個完整家庭對一個小朋友發展有幾重要，
我唔會亂嗌離婚

不如你唔好咁on9啦
講咩家庭唔完整令你無安全感
識好多女仔單親/唔完整家庭 一樣同男朋友/男朋友屋企人相處得好好
係你自己性格 唔關家庭完唔完整事

根本樓主就自私
一星期要陪足6-7日，自己條仔一啲私人空間都無
而家拍拖姐，又唔係坐監
返工唔攰嘅，返工無壓力嘅，想靜下嘅時間都無
都無為你條仔諗下，企係佢個邊諗下佢嘅感受，真係好自私

我同佢相處得好好 喺朋友眼中係模範情侶
嗌交又唔通要拎個大聲公同你講咩
我今次開po只係我同佢之間嘅小毛病 令到我地有小拗撬
完全唔構成分手 但我想解決先會上嚟開po
同埋唔該你睇返頭幾行 我講嘅正正係家庭影響我性格
你屋企係點嘅背景其實真係會密切影響個人發展 呢個就係我想講嘅嘢 點解你地會唔明然後一味話我性格問題 我夠知我性格有問題啦

你講嘅問題我都知我都覆咗好多次
所以琴晚之後我同佢deal咗 如果佢平時遲過8點收工就唔出嚟食飯 比返d空間大家 佢都可以早d抖 唔洗chur得大家咁盡
ps.唔係淨係我痴佢 佢都好痴我 一隻手掌拍唔響 所以其實唔洗質疑我地感情 其實好到仆街
不過自私我都認，我會喺佢角度諗下，我都知佢真係好攰，返成日工仲要對住我 有時仲要忍我d脾氣 所以我真係會改

你有無關心過佢ot同了解佢咩心情先？
講真老奉要送你？

佢OT就十常八九㗎啦 佢都唔係好願講佢公司啲嘢
我角度係 我等你嘅時間仲耐過我見你 仲要唔係第一次 所以見到佢食完飯就諗住走 我嗰下真係寧願自己屋企食好過見佢
我都明佢OT完仲要對住我 有時又忍我 真係好似返兩份工咁 所以我會體諒下佢㗎啦 希望佢睇到呢個po知道佢女朋友真係好愛佢 好想為佢改

其實兩個人點相處其他人搭咩爹...
不過我覺得可以先了解自己心結, 再同佢講清楚自己既問題, 有D咩需要, 等佢識得點去就你.
當然佢都要做一樣既野啦, 完整家庭出黎都可以有軟弱既位.

最撚憎啲人話自己就係咁改唔到

有家庭因素影響左你係真 但如果你有從你男朋友角度出發去善待佢 佢又點會好似好辛苦咁 你又點會出post
你都係發現你地既相處有問題先出post姐 由依家起好好咁對你男朋友 每一個比佢既反應同決定都諗下對佢有咩影響
如果發現自己做唔到 咁分手啦無謂勉強

我自細屋企無老母 老豆仆街一個
我女友自細無老豆 佢阿媽獨力照顧兩姐妹

我地相處反而好掂 大家都會為大家著想
就係係呢d破碎家庭長大 先深深明白俾對方足夠既愛係幾咁重要
愛唔係要求對方為自己做d乜 反而係你可以提供乜野俾對方
唔關你係咪家庭破碎既事 根本你份人唔識學習
真係無謂害人啦

因為性格唔係完全受家庭背景影響
有人正常家庭都一樣有呢啲問題
或者單親家庭但完全冇呢啲問題
你講到完全係家庭破碎影響到你咁嘅性格

樓主係咁話自己好想改
但又得個講字?
你男朋友知你想改無用架wor
你真係要改先得架

吞下去就對了

我會證明比佢睇

仲話相處好好 好愛對方
熱戀期梗係會啦.但再去耐d.呢d無數既小事就會變成好多個炸彈.將佢地既關係完全炸開
又話好多破碎家庭既人性格都有問題.無統計過既野係度9up.為自己搵籍口.我見過好多正常家庭既人仲有問題

單親巴 覺得拍拖最後都係會散

ex都係家庭破碎，份人真係好痴線，永遠都想痴住你管實你，想你所有時間俾晒佢，脾氣又唔好，一講分手就要生要死
所以佢變左ex

搵個幾個契爺契哥契弟就可以了
之後就契X契上床

同樓主經歷一樣，個ex都係單親家庭出身。拍咗拖就黎六年，一個月前分咗手，原因我已經頂唔順。 經歷差唔多同上面一樣。易發脾氣

same case
初初拍左年半個段時間一直講改改改
結果因為自己衰+導火線 都係被分手
真係唔係講改就改 但到底又點先算改到

我都係因為陪唔陪而嘈
老母出細無耐跟佬走 老豆娶個女人番來掉曬我啲野出街俾佢個女住
番屋企抖啖氣都要俾人屌
有段時間唔到尾班車全家訓曬都唔敢番去
永遠理解唔到到底點解會想陪"屋企人"同想"番屋企食飯"呢件事

sorry for 1999

雖然巴打惡咗啲但我覺得佢屌得啱
多啲體諒啦，唔係話你唔愛/唔夠愛你男朋友
但呢種愛似係主觀感受，你強烈咁覺得佢好重要唔可以失去佢，你從未咁在意一個人想對佢好，然後你就覺得你好愛好愛佢
但睇你講嘅嗰啲問題我都覺得你未識點成熟咁愛一個人，多啲體諒佢，克制下自己，加油

加入佢個家庭
就咁簡單

融入佢個家庭咪可以理解到
Btw 起底

你家庭破唔破碎都係藉口
個個拍拖都係想全心全意嫁啦
講到自己好偉大 根本唁關單親事
而係你本身果日好自我
開ot 已經攰啦 唔送你番屋企就要睇你發癲
你男朋友真係好慘
講到自己咁唔值得有個好男友
其實你都係想人安慰你你值得姐
如果你真係咁諗就分左手啦
你咪就係果種扮晒好但其實自私到仆街
仲要整到你男友喊 仲話佢比你整到痴晒線
你真係好恐怖

你呢啲自私我覺得都ok 最怕係對男人已經愛理不理 對佢好又好似老馮咁

你都識得講佢OT係十常八九 咁你應該預左自己要等 預左自己要等就唔好怨人
明明佢又無叫你等 一係就自己計返佢OT時間先好過黎
宏觀啲去睇你對佢既怨氣其實你係你自己做成 完全可以自己避免
重點係你要諗下佢接受點樣既愛意 講白啲就係等佢放工未必係佢會接受愛佢既表現